# Проект: «Создание системы Linux с нуля»

### Продукт проекта
Система GNU/Linux, собранная вручную из исходного кода.

### Цель проекта
Изучение стандартных составляющих и утилит системы GNU/Linux, принципов их работы, получение навыков компиляции open-source проектов и работы с GNU Make.

### Проблема проекта
Система Linux состоит из множества компонентов, из-за чего сложно получить представление о всех возможностях системы. В результате этого приходится полагаться на настройки дистрибутива и существует риск по незнанию оставить систему уязвимой.

Например, в некоторых дистрибутивах Linux по умолчанию включен сервер ssh, а настройки ssh позволяют подключаться по паролю пользователя. Пользователь, не догадывающийся о том, что к системе можно подключиться удаленно, вероятно поставит слабый пароль или отключит пароль вовсе, неосознанно создав при этом угрозу безопасности.

### Задачи проекта:
- разобраться в назначении каждого из пакетов в обычной Linux системе
- собрать систему с этими пакетами целиком из исходного кода
- понять, какие из пакетов можно убрать, и в какой ситуации

---

## Участники

| Учебная группа | Имя пользователя | ФИО                      |
|----------------|------------------|--------------------------|
| 191-351        | @eggsytes        | Ковалев Д. Е.            |
